### Описание
Cистема для управления заказами в виртуальной производственной компании CRNC. 
Позволяет отследить жизненный цикл заказа на производство изделия от его формирования до выполнения работы. 
Предполагает следующие модули: безопасность, продажи, производство, уведомления. Возможные дополнительные функции: прием платежей, доставка, интеграция с внешним сервисом email.

Реализован модуль безопасности в виде авторизации и администрирования пользователей.
Реализован модуль уведомлений.
Реализован модуль продаж и в базовом варианте модуль производства.
Реализован frontend в виде spa.
Использует Asp.Net Core, Mongo Db, PostgreSQL на backend и React.js, TypeScript, Semantic UI на frontend.

### Целевая схема архитектуры
https://drive.google.com/file/d/1V3LICO6g1Y_IZgy9wiEEKMN0E_8Kywdr/view?usp=sharing

### Текущая схема архитектуры
https://drive.google.com/file/d/1z1-QxWtNgxWUajpQKzBTFMMKuy1Zn331/view?usp=sharing

### Карта контекстов и Event Storming
https://miro.com/app/board/o9J_kvzn5yA=/

### Модуль безопасности
Модуль включает в себя авторизацию, управление ролями пользователей и управление пользователями в виде CRUD операций. 
Создание/редактирование пользователя включает в себя изменение персональных данных, учетных данных, добавление фотографии.   
Полный список действий с примерами данных доступен по соответсвующему swagger endpoint после запуска.
Модуль использует кеширование данных пользователей в памяти сервиса через `IMemoryCache` из `ASP.NET Core`, так как они редко изменяются и могут быть изменены только через API этого модуля, кеш обновляется после изменения, удаления или создания пользователей.
API по управлению пользователями требует аутентификации, JWT-токен можно получить в этом же API.
Технологии: ASP.NET Core + Mongo

### Модуль продаж
Модуль включает в себя управление заказами, просмотр и фильтрацию списка заказов, создание и редактирование заказов с описанием требуемой работы, 
изменение статуса заказа и его конвертацию в работу на производство.
Создание и редактирование клиентов.
Доступно создание и редактирование заказов со сменой статуса и отправкой уведомления пользоватеям с ролью `Main manager`
Отправка уведомлений пользователю реализована через шину сообщений на базе `RabbitMq` и фреймворка для обмена сообщениями `Mass Transit`, 
сообщение уведомления пользователя отправляется в формате команды `SendNotifciationToUser` и попадает в очередь `sendNotifciationToUser`, на которую подписан `Notification Gateway`, 
формат команды в данном случае подходит лучше, чем события. 
После перевода заказа в статус `ConvertedToJob` отправляется соответсвующиее событие из сервис `CRNC OMS Production API` создает работу, затем отправляет ответное событие о создании и `CRNC OMS Sales API` обновляет идентификаторы работы в заказе.
В рамках дополнительных функций может быть реализован сервис приема платежей, который используется при учете схемы оплата заказа, в базовом варианте оплата учитывается в ручном режиме.
API требует аутентификации, JWT-токен можно получить через `CRNC Oms Security API`.
Технологии: ASP.NET Core + PostgreSQL, RabbitMq, MassTransit

### Модуль производства
Модуль включает в себя управление работами на прозводство, изменение статусов работы до ее выполнения. В базовом варианте работа создается после конвертации заказа, через `RabbitMq` отправляется событие о конвертации заказа в работу и в отдельном сервисе создается, работа, после создания отравляется событие, что работа создана и заказ в модуле продаж получает Id работы, можно просмотреть список созданных работ. В рамках дополнительных функций может быть реализована панель, которая в режиме реального времени отражает статусы по работе в соответсвии с приоритетами.
API требует аутентификации, JWT-токен можно получить через `CRNC Oms Security API`.
Технологии: ASP.NET Core + PostgreSQL, RabbitMq, MassTransit

### Модуль уведомлений
Включает в себя отправку уведомления через разные каналы, email/push уведомления для сотрудников в зависомости от изменений в системе, к примеру, при смене статусов заказов и работ.
Отправка уведомлений реализована через Gateway/Ambassador микросервис `Crnc Oms Notification Gateway API`, он позволяет отправлять уведомления в различные каналы относительно получателя уведомления, к примеру пользователи системы получают уведомления в email и push каналы, использует отдельные микросервисы для email `Crnc Oms Email Notification API` и push `Crnc Oms Push Notification API`. 
Отправка уведомлений интегрирована в процесс создания заказа, если изменился статус заказа, то все пользователи с ролью `Main Manager` получат push-уведомление, вместо отправки email сервис просто пишет сообщение в консоль. Для тестирования push-уведомлений сделан отдельный клиент `Crnc Oms Push Notification Client `, который запускается в своем контейнере и пишет полученное push-сообщение в консоль. 
Отправку тестовых сообщений можно сделать через `Crnc Oms Sales API`, изменив статус заказа методом Edit или через `Crnc Oms Notification Gateway API`, вызвав тестовый метод отправки.
API требует аутентификации, JWT-токен можно получить через `CRNC Oms Security API`.
Для отправки сообщения пользователю также возможен асинхронный канал, при попадании сообщения с командой `SendNotifciationToUser` в соответсвующую очередь RabbitMq сервис `Crnc Oms Notification Gateway API` выполняет отправку уведомления через другие очереди командами `SendEmailNotifciationToReceiver` и `SendPushNotifciationToReceiver`. 
Полный список действий с примерами данных доступен по соответсвующему swagger endpoint после запуска.
Технологии: ASP.NET Core, SignalR, RabbitMq, MassTransit.

### Мониторинг
Реализован мониторинг на базе `Prometheus` и `Grafana`, собираются базовые метрики для всех сервисов, кроме инфраструктуры (mongo, postgreSQL, rabbitmq). Метрики предоставляет пакет https://github.com/prometheus-net/prometheus-net. Добавлено несколько специальных метрик: общее число запросов на роуты api и количество отправленных push и email сообщений. Сбор метрик от сервисов каждые 5 секунд.
Интерфейс `Prometheus` можно посмотреть по стандартному URL после запуска по ссылке ниже.
Для отображение метрик добавлена `Grafana`. В `Grafana` создан дашборд по умолчанию, который отображает метрики, собираемые `Prometheus`. Логин/пароль для UI Grafana: admin/p@ssw0rd. После логина будет доступен дашборд prometheus-net.
UI доступен по стандартному URL по ссылке ниже.

### UI
UI включает в себя страницу логина, администрирование пользователей, управление заказами (создание, изменение и конвертация в работу), управление работами на производство (просмотр работ, конвертированных из заказа). Есть функционал отображения push уведомлений.
Реализован на React,TypeScript, Mobx

Для того, чтобы зайти по администратором логин/пароль: admin/111111

Для того, чтобы зайти под менеджером и получать уведомления логин/пароль: shon_bean/111111

### Запуск
Backend для всей системы можно запустить через docker-compose из корня репозитория:

###### Для запуска:

`docker-compose build`

`docker-compose up`

В случае ошибок удаляем и заново делаем `up` также чтобы запуск был полностью чистым желательно выполнить команду 

`docker system prune`

Она удалит существующие на локальной машине контейнеры, образы и сети Docker

###### Для удаления:

`docker-compose down`

После запуска api модулей будет доступно через Swagger UI:

Безопасность: [CRNC Oms Security API](http://localhost:8090/swagger).

Продажи: [CRNC Oms Sales API](http://localhost:8091/swagger).

Производство: [CRNC Oms Production API](http://localhost:8098/swagger).

Шлюз уведомлений: [CRNC Oms Notification Gateway API](http://localhost:8100/swagger).

Уведомления по email: [CRNC Oms Email Notification API](http://localhost:8104/swagger).

Уведомления push: [CRNC Oms Push Notification API](http://localhost:8107/swagger).

UI : [SPA UI](http://localhost:8092). 

UI Rabbit Mq: [RabbitMq UI](http://localhost:15673). 

UI Prometheus: [Prometheus UI](http://localhost:9090/). 

UI Grafana: [Grafana UI](http://localhost:3000/d/zyAf4i4Zz/prometheus-net)

Тестовый push-клиент `notification-push-client` не имеет api и просто пишет сообщения в консоль контейнера.